聖公會的高牆 - 林夕

聖公會的高牆 - 林夕

牧師出差，入住五星級酒店有什麼奇怪有什麼可疑？

聖公會教省秘書長兼北京市政協，現在成為陳同佳經理人的管浩鳴牧師，接受台媒訪問，表示曾四次赴台，處理此案件，與台灣律師商討有關事宜。不枉是姓管的，手伸到那麼長，管得那麼寬。迷途的羔羊那麼多，何以獨厚陳同佳，實在不尋常。

報導還有「知情人士」透露，不尋常之處之一，是管入住的是文華東方酒店，即使是基本單人房計，一晚至少四千元港幣起跳，並且質疑一名牧師為什麼可以入住頂級的酒店？一般牧師不會住這麼高檔的酒店，背後是否有北京金援？

對不起啦台灣朋友教會，怎麼會看不起管浩鳴牧師的身價呢？區區四千元，四個晚上萬六，何須懷疑受「金援」那麼寒酸？管浩鳴可不是一般牧師，只要看過聖公會的教堂如何美輪美奐，我們管牧出差，不入住全台象徵富貴之最的文華東方，難道窩在普通商旅？若知管牧私人資產，就更不會大驚小怪。

教會多金是常識，連公開的秘密都算不上，至於牧師，阿門，牧師也是人，誰說做上帝的牧者就要捱苦，不能活得滋潤，享受地上的奢華？要傳他們的道，也要有實力啊，眾多宗教界高層若不當個政協人大，如何能守住在香港的地頭？

早陣子在警察撲滅罪案的電光火石間，某教會某教堂打開神的大門，以警察及消防副處長的說法，收容大量「蟑螂」入內避難，該教會高層即時惹起部分「信徒」不滿，繼而施壓、恐嚇不會再奉獻十分之一收入予教會，教會高層不知對該名在「電光火石」間好憐憫的牧師，是告誡或鼓勵呢？

那批耶和華信徒，自己的教會成為臨時避難所，又不需要直接跟北京交代寫悔過書，幹嘛那麼憤怒，為了「政見」不同，而針對這些黃色物體？有迷途的羔羊，也有迷途的「蟑螂」；就當他們是「暴徒」好了，牧師難道就沒責任接受他們讓他們「悔改」？究竟是什麼樣的信徒，可以因為這樣就違背教會的規矩，他們膜拜的是上帝，抑或是林鄭政府？

由此可見，要求教會高層譴責「蟑螂」容易，譴責警暴，實在強高階牧者所難，能各打五十大板已經很有種了。聖公會教友戴起口罩，在教堂外發起手牽手人鏈，要求聖公會就警暴問題發聲，我懷疑躲在聖殿內的高層，只當他們在唱歌。

在雞蛋與高牆之間，別問某些高層站在那一邊了，在這些人手上，上帝的聖殿本身就是高牆，像一位教徒所言，只會為權貴禱平安。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

[賣港賊之一]如果連CCTVB都入唔到制裁名單 抗爭？不了

（求人手置頂）【Twitter戰線】加入共識Channel + 有方法避免Twitter當bot同封帳！